<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="fr">
<title>DESIGNATION 

DES O B J E T S </title>

<title>MONUMENTS DE LA RENAISSANCE </title>

<title>Sculptures</title> 

<entry>1 -Marbre blanc. -Bas-relief. Tête de Vierge, profil il 
gauche, dans le si s le de Mino de Fiesole. xv, siècle. Haiii., 
24 cent.; larg., 16 cent. </entry>

<entry>2 -Marbre blanc. -Bas-relief, cintré par le haut. Buste 

de jeune homme tourné a gauche; la tôle ceinte d&apos;une 
couronne de lauriers. École florentine du xv&apos;siécte. Haut., 
32 cent.; larg., 21 cent. </entry>

<entry>3 -Marbre blanc -Haut-relief. La Vierge et l&apos;Enfant 
Jésus, reposant sur une tête de chérubin. Ce groupe est 
placé sous un monument à plein-cintre, enrichi d&apos;orne-
inenls très-finement sculptés en bas-relief. Au bas se 

trouve l&apos;insciiplion : VERA. VIRGO. ET. MATER. DEI. 
Ouvrage italien de la première moitié du xvie siècle. 
Haut., 63 cent.; larg., 35 cent. </entry>

<entry>-Marbre blanc. -Bas-relief. La Vierge nimbée et vue 
à mi-corps, regarde son divin Fils à demi-couché sur son 
bras gauche. Dans le fond, un ange porte une coupe 
chargée de fruits. De chaque côté un candélabre orné. 
forme pilastre. École de Donatello. Haut., 69 cent.; larg.. 

44 cent. </entry>

<entry>o -Porphyre rouge oriental. -Bas-relief sans fond. La 
Vierge vue à mi-corps, tenant son divin fils debout. Ou-
vrage italien de la lin du xvc si(&apos;&apos;&lt;-te. Haut., 39 cent.:, larg., 
26 cent. 

-Marbre rouge antique. -Ronde-busse. -Tête de sa-
tyre souriant, grandeur nature. Travail italien du xvi&apos; 

siècle. </entry>

<entry>-Marbre blanc. -Buste de jeune femme, avec chia-
myde en albâtre orientale et piédoucheen porphyre rouge 
oriental. Haut., 55 cent. </entry>

<entry>8 -Marbre blanc. -Buste de.¡eune romain, sur piédouche 
en brèche violette. Haut., 50 cent. </entry>

<entry>9 -.Marbre blanc, veiné de rouge. -Haut-relier. -Buste 
d&apos;homme barbu, profil il droite. Ouvrage italien du XVIe 
siècle. Haut., 32 cent.; IÙg., 27 cent. </entry>

<entry>10 -Marbre blanc. -Haut-reliefde forme carrée, présen-
tant un bufte de femme vue de profil et tournée vers la 

gauche. Travail de la fin du xvr siècle. Haut., 29 cent.; 

larg., 21 cent. </entry>

<entry>11 -Marbre blanc. -Bas-relief. -Médaillon rond présen-
tant à son cent&apos;&apos;&apos;&apos;, une figure d&apos;homme assis, dans un 
paysage el. tenant un listel sur lequel se trouve gravée 
l&apos;inscription suivante : Sr. T. VITAE. NoRMA DE CALOOCS. 
Bordure à oves en relief. Travail italien du XVIe siècle. 
Diam., 33 cent. </entry>

<entry>-Marbre hhnc. --Bas-relief. -La force, figurée par 

une statuette de femme debou! et drapée, portant une 
colonne brisée. Sculpture dans le goût de Germain Pilon. 
xvie siécte. Haut., 2!) cent.; larg., 19 cent. </entry>

<entry>&lt;3 -Marbre hlanc. -Haut-relief. -Béniter formé par une 
tête de chérubin, supportant une coquille. XVIIe siècle. 

&apos; 
Haut.. 24 cent. </entry>

<entry>-Marbre blanc. -Bas-relief de forme carré long, repré-
sentant la Foi. Composition de cinq Hgures. Travail fran-
çais de la fin du xvie siècle. Larg., 43 cent.; Haut., 

21 cent. </entry>

<entry>-Marbre blanc. -Haut-reHef. -Lucrèce nue et debout, 

se frappant d&apos;un poignard qu&apos;elle Lient de la main droite. 
xvie siècle. Haut., 34 cent. </entry>

<entry>16 -Marbre blanc. -Groupe, -Hercule et le lion de Né-

mée. Ouvrage ilalien du xvie siècle. Haut., 33 cent.; 
larg., 42 cent. </entry>

<entry>17 -Marbre blanc. -Ronde-bosse. -Amour couché sur 
un dauphin. xvie siècle. 

t8 -Marbre blanc. -Bas&apos;rrht&apos;f. -Tète de Gorgone, vue 
de face. Fragment. </entry>

<entry>19 -Marbre blanc. -Bonde-bosse. -Figure de femme as-
sise. Elle tient un rouleau de la main droite. xvie siècle. 
Haut., 29 cent. </entry>

<entry>20 -Marbre blanc. -Fragment de bas-relief. La Vierge et 

l&apos;Enfant Jésus, xvir siècle Hau!., 19 cent. </entry>

<entry>21 -Marbre blanc. -B:)S-rclief. -Frise présentant deux 
griffons placés à droite et à gauche d&apos;un vase. </entry>

<entry>22 -Marbre bi&lt;:nc. -Bas-relief. -Figure de femme à 
demi couchée. Haut., 12 cent.; iarg., 34 cent. </entry>

<entry>23 -Marbre blanc. -Médaillon rond, présentant un buste 
d&apos;homme, profil à droite, sculpté en bas-relief. Style 
xvie siècle. Diam., 18 cent. </entry>

<entry>24 -Terre cuite. -Bas-relief. Ecoie de Donatello. -• La 

Vierge nimbée, vue à mi-corps, tenant son divin Fils assis 
sur son bras gauche. Haut., 45 cent.; Iarg. 33 cent. </entry>

<entry>2,&apos;) -Terre &apos;cuite. -Moïse, d&apos;après Michel-Ange. Ouvrage 
de l&apos;époque. Haut., 38 cent. </entry>

<entry>20 -Terre êniaillée de Lucca délia Robbia. -Bas relief. --
La Vierge assise tenant son divin Fils assis sur ses genoux. 
Les figures sont émaillées blanc et le fond est bleu. Haut., 
40 cent.; larg., 44 cent. </entry>

<entry>27 

Buis. -Buste irès-liiieinent sculpté de Jean Bel in. 

Ouvrage de l&apos;époque, Il est monté sur un socle en bois 
noir, dans lequd se trouve une médaille de bronze por-
tant à l&apos;exergue : GIOVANNI BELLINI. PITTORE VE,NEZJ A. 
Haut. totale, 30 cent. </entry>

<entry>28 -Bois, -Ronde-bosse. -Groupe, représentant la Bien-
faisance. composé d&apos;une ligure de femme assise, entourée 
par quatre figurines d&apos;enfants. Cette pièce a conservé des 
traces de dorure. Travail de la lin du xvie siècle. Haut., 
32 cent. </entry>

<entry>29 -Calcaire compacte. -Bas-relief de forme cintrée, exé-
cuté par M. de Triqueli, 1846. Hommages rendus à 
Homère. Le Danle, entouré par les Muscs, est agenouillé 
aux pieds du poêle. Au bas, se trouve l&apos;inscription : ONO-
UATE L&apos;ALTISSIMO POETA. Haul., 32 cent.; targ., 27 cent. </entry>

<entry>30 -Albâtre. -Bas-relief. -Personnage en riche costume 

du xvie siècle, monté sur un cheval dont la tête et la 

queue sont ornées de panaches. Dans l&apos;angle gauche supé-
rieur est un écusson armorié. Dans le bas, se trouve un 
cartouche portant une inscription allemande, ainsi que la 
date de 1591. Haut., 42 cent. ; larg... 27 cent. </entry>

<entry>31 -Albâtre. -Haut-relief. -Le Calvaire, composition de 
quantité de figures. Au-dessus du sujet et dans le fronton, 
du cadre en bois sculpté, se trouve le buste du Père éter-* 
nel entouré d&apos;anges. xvie siècle. Haut., 44 cent.; larg., 

37 cent. </entry>

<entry>32 -Albâlre. -lias-relief. -Médaillon de forme octogone, 
présentant Il) buste do l&apos;empereur Ferdinand d&apos;Autriche, 
profil à droite, Il porte le collier de ia Toison d&apos;or et le 
millésime de 1533. Diam., 19 cent. </entry>

<entry>33 -Albâtre. -Haut-relief. -Adam et Ève. xv!&quot; siècle. 
Haut., 16 cent.; larg. &apos; i cent. </entry>

<entry>34 -Albâtre. -Petit buste de Henri !V. tète laurée. Haut., 

27 cent. </entry>

<entry>3;i -Marbre blanc. -Médaillon rond présentant en bas-re-
Iief un iiuste d&apos;homme, tourné à gauche. Diam., 15 cent. </entry>

<entry>00 -Ivoire. -Buste de Louis XIII, tourné à droite et sculpté 
en haut relief. Haut., 9 cent. </entry>

<entry>37 

Ivoire. 
Médaillon rond. MARIA II, D. G. MAG. BRIT. 
Fil. ET MB. REGINA. Buste en bas-relief, profil à droite. 
Diam., 9 cent. </entry>

<title>Bronzes </title>

<entry>38 

Magnifique haut-relief en bronze par Andréa Riccio. 

-La Mise au tombeau. Un nombre considérable de dis-

ci pies et de saintes femmes accompagnent le corps de 
Notre-Seigneur, que Joseph d&apos;Arimathie précède en por-
tant un vase sur lequel est écrit à rebours le nom : AN-

DREA. xve siècle. Haut., 50 cent.; larg., 74 cent. </entry>

<entry>39 -Bas-relief en bronze, dans le style d&apos;Andréa Hiccio. -
La Mise au tombeau. Sur la pierre on lit l&apos;inscription sui-
vante : QUEM. TOTUS. NON. CAP. ORBS. IN HAC TUMBA. CLAU-

DIT. XVe siècle. Haut., il cent.; larg., 16 cent. </entry>

4<entry>0 -Bas-relief eu bronze dans le style de Donatello. -
Jésus-Christ pleuré par les saintes femmes. A droite, un 
apôtre tient les clous; à gauche, un autre porte la cou-
ronne. xve siècle. Haut., 12 cent.; larg., 20 cent. </entry>

<entry>41 -Léon-Baptiste Alberti. -Beau médaillon ovale en 
bronze. -Il présente en bas-relief un portrait d &apos;bommi-,, 
vu de profil et regardant à gauche. Cette pièce est signée 
L. BAP. et porte comme monogramme un oeil ailé, 

La belle médaille de L. B. Alberti, par Sperandeo, a 
pour revers ce même oeil ailé. 

Ouvrage italien du xv&apos;siécte. Haut., 20 cent.; larg., 1B 
cent. </entry>

<entry>42 -Petit, bas-relief carré en bronze. -Martyre de saint 
Sébastien. Cette plaque rappelle beaucoup le tableau de 
Pollaiuolo qui est conservé à la National Gallery. Ouvrage 
italien du Xye siècle. Haut.. 75 mil/.; larg., 65 mill. </entry>

<entry>43 -Statuette. -Hercule portant la peau du lion sur le bras 
gauche et dans l&apos;attitude de tirer de l&apos;arc. Bronze italien 
du xvic siècle d&apos;après l&apos;antique. Haut., 35 cent. </entry>

<entry>&amp;&amp; -Statuette. -Gladiateur. Bronze italien du Xye siècle 
d&apos;après l&apos;antique. Haut., 42 cent. </entry>

<entry>45 -Autruche debout. -Beau bronze italien du xvie siècle. 
Haut., 31 cent. </entry>

<entry>46 -Charmant petit groupe en bronze. -Amour monté sur 
un dauphin, les yeux b;indés et tirant de l&apos;arc. Ouvrage 
italien du xvi siècle. Haut., 15 cent. </entry>

<entry>47 -Encrier formé par une figure de triton tenant une co-
quille et monté sur un dauphin. Ce groupe repose sur une 
base hexagone à griffes de lion. Bronze italien du xvi® siè-
cle. Haut., 18 cent. </entry>

<entry>48 -Haut-reliefde forme ovale en bronze. -Buste d&apos;homme 
barbu et nu-tête tourné à droite. Il porte un costume 
brodé. Ouvrage italien du xvi&apos; siècle. Haut.., 21 cent.; 
larg., 16 cent. </entry>

<entry>49 -Bas-relief rond. -La Mise au tombeau. Ouvrage ita-
lien de la fin du xvp siècle. Diam., H) cent. </entry>

<entry>50 -Bas-reliet de forme carré long, représentant un sacrifice 
au dieu Pan. Composition de quantité de figures. xvie siè-

cle. Larg., 50 cent.; haut., 21 cent, </entry>

<entry>51 

Bas-relief rond. -L&apos;arche de Nuë. Cadre en bronze 
doré. xvie siècle. Diam., 20 cent. </entry>

<entry>52 -Bas-relief en bronze doré représentant le Christ mort 
descendu de la croix. Composition de quantité de berson-
nages. Travail de la fin du xvie siècle. Haut.. 41 cent.; 
larg., 28 cent. </entry>

<entry>53 --Bas-relief doré. -P:eta. Travail italien, xvie siècle. 

Haut., 17 cent.; larg., 12 cent. </entry>

<entry>54 -Bas-relief doré. -Médaillon rond représentant un 
paysage avec figures. Dans le bas se trouve un cartouche. 
xvie siècle. Diam. 13 cent. </entry>

<entry>55 -Bas-relief en bronze, --L:I Vierge et l&apos;Enfant Jésus. 

Dans un cadre en bois sculpté et doré du temps de 

Louis XIV. Haut., 25 cent.; larg., 19 cent. </entry>

<entry>56 -Bas-relief carré. -Le Jugement de Parif. Ouvrage 
italien de la (in du XV. siècle. Haut., 13 cent.; larg., 

12 cent. </entry>

<entry>57 -Bas-relief rond représentant une bacchanale. Italie. 
xvie siècle. Diam., 13 cent. </entry>

<entry>58 -Bas-relief rond. Satyres et bacchantes assistant à un fes-
tin au milieu d&apos;un parc. Italie. xvie siècle. Diam., 16 cent. </entry>

<entry>59 -Petite plaque carrée, représentant en bas relief un sa-
crifice. Ouvrage italien du xvie siècle. Larg., 10 cent.; 
haut., 7 cent. </entry>

<entry>60 -Petite plaque carrée. présentant un sujet analogue. 
Larg., 9 cen..; haut., 7 cent. </entry>

<entry>61 -Buste d&apos;homme barbu en haut relief. Ouvrage italien 
du xve siècle. Diam., 8 cent. </entry>

<entry>62 -Crabe en bronze. Ouvrage italien. </entry>

<entry>63 -Médaillon rond en métal de cloche d&apos;après Donatello. 

-Satyre et bacchante vu:, à mi-corps. Ail bas, dans un 
cartouche on lit : NATURA, FOVET QUUM NECESSITAS URGET. 
Diam., 17 cent. </entry>

<entry>64 -Bas-relief carre en bronze. -La Flagellation. XVlle siè-

cle. </entry>

<entry>65 -Bas-relief de forme carré long. -Centaure et satyres 
enlevant une nymphe. Bronze italien du xv&quot; siècle. </entry>

<entry>66 -Petit buste de Minerve en bronze. Ouvrage du xvic siè-
cle d&apos;après l&apos;antique. Haut., 75 mill. </entry>

<entry>67 -Deux bustes d&apos;évêques en haut relief. Hronze italien 
du xvi* siècle. Haut., 8 cent.; larg., 6 cent. </entry>

<entry>68 -Figurine de faune en bronze doré. </entry>

<entry>6~-Trois statuettes en bronze; deux amours et un mime 
d&apos;après l&apos;antique. </entry>

<entry>70 -Bas-relief rond en bronze. Triomphe d&apos;Amphitrite. 
Diam., 14 cent. </entry>

<entry>71 -Médaillon ovale en hauteur. La Charité, groupe de huit 

ligures en bar, relief. </entry>

<entry>72 -Bas-ielief on bronze. -Judith mettant la tète d&apos;Holo-
pherne dans un sac. 

Émaux </entry>
</text>
</tei>
